### Почему

Боль и страдаия которые пришлось испытать при работе с протусом переполнили чашу тепреия, а использовать стандартный docker regestry с портом 5000 не хотелось. Да и Nexus уже был как прокси для APt пакетов. Поэтому решил настроить по уже знакомой схеме.


### Как

Инструкция достпна тут [Nexus docker registry](https://dtulyakov.gitlab.io/wiki/nexusdocker/)
